\begin{center}
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=9cm]{img/licence-ouverte-open-licence.jpg}
    \label{fig:licence}
\end{figure}

\bigskip

\bigskip

\textbf{Document placé sous les termes de la licence ouverte 2.0.}

\bigskip

Le \og Concédant \fg{} concède au \og Réutilisateur \fg{} un droit non exclusif et gratuit de libre  \og Réutilisation \fg{} de l'\og Information \fg{} objet de la présente licence, à des fins commerciales ou non, dans le monde entier et pour une durée illimitée, dans les conditions exprimées ci-dessous.

\end{center}

\bigskip

\textbf{Le \og Réutilisateur \fg{} est libre de réutiliser l'\og Information \fg{} :}

    \begin{itemize}
        \item de la communiquer, la reproduire, la copier ;
        \item de l'adapter, la modifier, l'extraire et la transformer, notamment pour créer des \og Informations dérivées \fg{} ;
        \item de la diffuser, la redistribuer, la publier et la transmettre, de l'exploiter à titre commercial, par exemple en la combinant avec d'autres informations, ou en l'incluant dans votre propre produit ou application..
    \end{itemize}

\bigskip

\textbf{Sous réserve de :}

\begin{itemize}
        \item mentionner la paternité de l'\og Information \fg{} : sa source (a minima le nom du \og Concédant \fg{}) et la date de la dernière mise à jour de l'\og Information \fg{} réutilisée. 
        \item Le \og Réutilisateur \fg{} peut notamment s'acquitter de cette condition en indiquant l'adresse (URL) renvoyant vers \og l'Information \fg{} et assurant une mention effective de sa paternité.
        \item Cette mention de paternité ne doit ni conférer un caractère officiel à la \og Réutilisation \fg{} de l'\og Information \fg{}, ni suggérer une quelconque reconnaissance ou caution par le \og Concédant \fg{}, ou par toute autre entité publique, du \og Réutilisateur \fg{} ou de sa \og Réutilisation \fg{}.
        \item Le \og Réutilisateur \fg{} est seul responsable de la \og Réutilisation \fg{} de l'\og Information \fg{}.
\end{itemize}

\bigskip

\begin{center}
    Consulter la licence en entier pour plus de détails :
    
    \href{https://www.etalab.gouv.fr/wp-content/uploads/2017/04/ETALAB-Licence-Ouverte-v2.0.pdf}{version française} | \href{https://www.etalab.gouv.fr/wp-content/uploads/2018/11/open-licence.pdf}{english version} 
\end{center}